# Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
Когда пишем текст, то вставка определенных символов может привести к срабатыванию определенных правил, прописанных в языке, и вместо вставки нужного символа мы получим, например результат выражения. Чтобы этого избежать такие символы в строке должны записываться опредленным образом, например с определенным предшествующим другим символом, и их сочетание уже в резульате даст появление нужного символа в текстовой строке.
